% Exercícios.
%
% Rigidez compacto-Hausdorff: aplicação.

\begin{exercise}
  Considere o espaço $X = [0,1]^\naturals$
  com a métrica
  \begin{equation*}
    d(x,y)
    =
    \sup_{n \in \naturals}
    \abs{y_n - x_n}.
  \end{equation*}
  Mostre que esse espaço não é compacto.

  \begin{hint}
    Use a rigidez compacto-Hausdorff.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    O conjunto $X$ é compacto Hausdorff com a topologia produto.
    A topologia produto é estritamente mais fraca
    que a topologia considerada.
    Pela rigidez compacto-Hausdorff,
    nessa topologia, $X$ não pode ser compacto.
  \end{answer}
\end{exercise}
